【中銀用戶注意】內地更新常出錯？ 網民：定期變零性別都變埋

中銀香港將於4月1日更新系統，卻有疑似內部消息傳出，指該系統經多次演練仍有錯誤發生，提醒用戶29/3前或當日務必要打簿或上網，儲存賬戶結餘記錄；有消息人士證實有關系統測試期間頻出錯。其實，歷年都有內地網民反映中銀更新系統時，出現不能查詢餘額、存款記錄消失等問題。

去年8月27日，內地網民＠Love海賊精神便發微博，指「@中國銀行 現在還不能查詢餘額，系統更新不是到8點多嘛。這是怎麼回事？」2014年12月25日，網民@只能幹亦發微博稱：「中國銀行的系統更新慢了，新號177段的手機號碼居然不能識別，搞得我支付寶添加銀行卡的時候直接報銀行預留手機號錯誤[怒]。。。。你X的吖！」

而在2014年10月10日，@Alan7779_517發微博道出自己的遭遇：「今天去天津市南開區的一家中國銀行開新賬戶，結果遭到拒絕。他們銀行的系統出錯，把我在青島開的老賬戶信息全部弄錯（由於系統更新），姓名寫了兩遍，性別改成了女性（應該是男性），國籍也改變了！明明是自己系統的錯，卻不給我開新賬戶，讓我去青島開戶行改正錯誤，笑話，笑話，笑話！」

2013年6月15日，@土人貝貝指：「中國銀行2011年6月銀行系統更新。我的無折定期存款餘額變成0。歷史紀錄如存款日前（期），取款日期，金額，都無法查詢。交涉中。銀行櫃員說他們的系統已經錯上加錯。」

新浪微博